胡鍚進：TikTok有兩宗“罪”。

TikTok有兩宗“罪”。 一是它挑戰了美國的高科技霸權，想想看，Facebook多想搞死TikTok，或者它能夠山寨出比TikTok更吸引年輕人的程序，但它就是做不到。 在世界多個市場Facebook都感受到來自TikTok的巨大壓力，所以大家看到了扎克伯格臉都不要了栽贓TikTok的瘋狂樣子。

二是TikTok使得大量美國年輕人聚集在一起。 他們普遍不喜歡特朗普，6月份就搞了他一下子，預定了他的競選集會門票卻放了他的鴿子，可想而知特朗普會多擔心這些年輕人在投票之前對他發起 更嚴重的一擊。

微軟收購TikTok可以暫時緩解美國精英們對TikTok挑戰美科技霸權的擔憂，但是特朗普真心想讓TikTok死。

過去只是看到中國阻止美國互聯網應用程序的進入，很多人將之視為中國的不開放。 真沒有想到今天反過來美國也要禁中國公司搞的應用程序了，這顛覆了很多人以往圍繞互聯網上信息安全的認識和印象。

而且再仔細想，人們會進一步發現，中國其實沒有禁美國的網站或程序，而只是要求它們的在華運營“中國化”，但遭到了對方的拒絕，雙方談崩了，對方自己放棄了按照 中國法律進入中國市場的權利。 TikTok則是完全按照美國法律在美經營的，而且是你美國讓我怎麼做我就怎麼做，但美國政府還是要禁它，最起碼也要把它與母公司字節跳動完全剝離，由美國 公司收購，變它為純美國公司。 美方的做法要比中方的做法決絕、強硬得多。

TikTok事件標誌著美國傳統價值觀的嚴重不可持續，而且TikTok如果最終在美國被關，它幾乎可以看成美式自由民主精神的一次幻滅，尤其是會在美國青少年正在形成的世界觀中打上深刻烙印。

大家不妨再往遠處想一想，美國又禁華為又禁TikTok，隨著中國繼續發展，誰更開放誰更保守的格局是否將發生重大的趨勢性變化呢？

最後老胡想說，無論結果如何，中國人都不應該抱怨字節跳動團隊和張一鳴本人。 他們已經很不容易了，在這個充滿不確定性的世界上，他們是探索者、開拓者。 他們作為一個企業，沒有義務對標國家利益做事，他們只能通過壯大自己來間接推動國家的發展與繁榮，我們要允許他們不深度捲入國家利益的紛爭。 他們首先要活下來，發展好自己，這一利益和價值導向應當被置於企業道德規範的底線之上，我們不能要求所有企業都做捍衛國家利益的英雄。 其實字節跳動已經很了不起了，即使它處在目前的困境中，也讓人們看到美國高科技巨頭圍獵一家中國公司、對它的成果進行巧取豪奪的醜態，還讓人們看到美國宣揚信息流動 絕對自由的虛偽。

Note with thanks

冇興趣知支那人點睇
唔憤氣咪打柒美國囉

屌佢老母支那點解咁中意講D 乜乜門, n宗罪呢D膠嘢

中國其實沒有禁美國的網站或程序，而只是要求它們的在華運營“中國化”，但遭到了對方的拒絕，雙方談崩了，對方自己放棄了按照 中國法律進入中國市場的權利。

支那人好鐘意咁講

罪一 間諜軟件
罪二 私隱送中
完

咁小氣 你ban 鳩就fb google 就得

所謂中國化包括技術轉移

美國其實沒有禁支國的網站或程序，而只是要求它們的在美運營“人權化”，但遭到了對方的拒絕，雙方談崩了，對方自己放棄了按照 美國法律進入美國市場的權利。

exact7ly

支那狗講自由市場

改一改覺得好正常

老老77， 仲有人用facebook?